日媒：美軍上月擬在釣島進行訓練 因天候推遲

日媒：美軍上月擬在釣島進行訓練 因天候推遲

日媒讀賣新聞獨家報導，駐日美軍今年2月曾以釣魚台列嶼有事為想定，計畫進行周邊海域補給物資的相關訓練，但最後因為天氣惡劣而延宕，但美軍在釣魚台列嶼周邊進行訓練極其罕見。日媒指，中國海警船反覆的入侵該處「領海」進行挑釁，美方此舉被認為是意在強力牽制中國。

報導指出，美軍在釣島訓練的消息，已獲得多名日本政府官員證實。這次訓練的想定，是當釣魚台列嶼發生事端時，派遣駐日美軍，透過運輸機空投彈藥等物資，再從海上收回的一連串訓練。這項訓練是由美方單獨執行，事先通知日方。

報導指出，美軍安排這場訓練，是為了防衛和奪回釣魚台列嶼，強化登陸部隊以及在周邊海域派遣船隻的後勤補給能力。

美國拜登新政府已經多次表態，釣魚台列嶼適用「美日安保條約」美國對日協防義務範圍內。相對於此，中方卻在2月1日開始實施海警法，允許海上保安機關、海警局使用武器，持續加以挑釁。

關於駐日美軍的訓練計劃，一名日本政府官員指出，美方參與釣魚台問題意圖鮮明，且意在防止中國繼續挑釁行為再升級。拜登政府已著手與同盟國加強合作，以對付中國，「透過進行一連串特例的訓練，凸顯出強調同盟友的姿態。」

敗登

算唔算係靜靜地咁做？

弊燈: 出面打緊風呀 你地唔係睇唔到呀?

支那海警一定走去避風頭

都冇實行
靜靜地咀炮咋喎

即係做咗訓練未?
定敗登 要等 "天氣" 好番先再做?